---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۷۸
---
# شمارهٔ ۱۷۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای درد بیدرد دلم، تاراج پنهان کرده ای</p></div>
<div class="m2"><p>یا جان بهم بیرون روی کآرام در جان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در حیرتم تا هر شبی چون خواب می آید ترا</p></div>
<div class="m2"><p>زینسان که در هر گوشه ای صد دل پریشان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فتنه دمی در عهد تو بیکار ننشیند همی</p></div>
<div class="m2"><p>از نقد جان ها لاجرم مزدش فراوان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دی چشم را فرموده ای گه گه نظر در کشتگان</p></div>
<div class="m2"><p>گر در پذیرد اینقدر، گبری مسلمان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو مست و دلها بر درت گشته روان از هر طرف</p></div>
<div class="m2"><p>در چار بازار بلا نرخ دل ارزان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گفتی ندانم بی سبب غمگین چه می دارد مرا؟</p></div>
<div class="m2"><p>من آشکارا گویمت خونها که پنهان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>از نیکوان کس را نبود این مرحمت بر عاشقان</p></div>
<div class="m2"><p>آباد بر تو کز ستم صد خانه ویران کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دانم که نتوانی وفا، لبک اندک اندک خوی کن</p></div>
<div class="m2"><p>کانچ از جفاکاری بود چندانکه بتوان، کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دل در گلی بندم، ولی گل نیست چون تو، چون کنم؟</p></div>
<div class="m2"><p>آخر تو هم وقتی گذر سوی گلستان کرده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>در پیش زلف و خال تو خون جگر می ریختم</p></div>
<div class="m2"><p>دل گفت کاین هم، خسروا، شبهای هجران کرده ای</p></div></div>